Kaupmees M. Krusbergi poe wõla pärast tuli weel ette Pädaspäält otstawku soldat Jaan Taal, kellel poe wõla kirjus 13 Rbl. 40 kop. seisab, mis J. Taal kodu ei lubada ära maksta. Kaewataw Jaan Taal 62 a.w. tunnistab, et tal Krsubergi käest heinamaa wahtimise eest 4 kül. rukid rahaks arwatud, 2 Rbl. 60 kop. ja ühe tõrre eest, mis ta Krusbergile teinud 2 Rbl. summa 4 Rbl. 60 kop saada on. Krusberg lubab se 4 Rbl 60 kop. oma wõlast maha jätta ja nõuab siis weel 8 Rbl. 80 kop. Jaan Taali käest. 
Wiimane tõutab seda wõlga wähe haawal maksta, kui Tallinnast Kroonu poolt armu raha 3 Rbl. kuus saab.
Otsus: Jaan Taal peab Septembri kuus s.a. kui Tallinnast Pensioni raha Kroonu poolt, tähendud wõlast 4 Rbl 40 kop ja Januaris 1889 a. kui teist korda Tallinnast armu raha saab, jälle teinepool wõlga, s.o 4 Rbl. 40 kop. summa 8 Rbl. 80 kop. wälja maksma
8 Rbl 80 kop
4 rbl. 40 kop. maksetud 8. Sep. 88 a. 
4 rbl. 40 kop maksetud 14. Jan 1889.
